\newpage
\section{Выводы}
\par
В ходе работ был проведен анализ модели предсказания сбоев для ЭО СХД Татлин в конфигурации 1 на основе количественного состава её компонентов. С использованием аппарата математической статистики были рассчитаны: вероятности отказов комплектующих элементов в компонентах СХД за интервал времени прогноза в один час; вероятности отказов хотя бы одного элемента в компоненте СХД за интервал времени прогноза в один час; средние времена отказов и интенсивности переходов в модели здоровья между состояниями комплектующих элементов в компонентах СХД.
\par
В ходе работ был выполнен сравнительный анализ конфигураций 1 и 2--3 для СХД на платформе Tatlin. Были изложены отличия в подходах к эффективному хранения различных категорий данных, включая горячие и холодные данные.
\par
В результате работ было получено, что наибольший и существенно преобладающий вклад в оценку статистики отказов и переходов в фатальные состояния дают дисковые накопители как наиболее многочисленные элементы СХД.
\par
Было также получено, что МПС для режима хранения холодных данных требует учёта пассивного простоя накопителей при отсутствии обращений к ним, поскольку пребывание накопителя в режиме энергосбережения приводит к меньшему износу, чем при функционировании в режиме максимальной производительности.
\par
Для учёта особенностей функционирования СХД в режиме хранения холодных данных в МПС были внесены изменения, масштабирующие интенсивность перехода между состояниями аппаратного элемента СХД на долю прогнозируемого времени активности этого аппаратного элемента.
\par
В результате работ были сделаны следующие выводы:
\begin{itemize}
\item при масштабировании аппаратной части СХД вклад в статистику сбоев от таких компонентов как контроллер хранения и контроллер фабрики PCI-E становится пренебрежимо малым по сравнению со статистикой отказов носителей информации;
\item при прогнозировании сбоев в режиме холодного хранения необходим учёт доли времени пребывания элементов компонента носитель информации СХД в пассивном состоянии.
\end{itemize}
